SEO网站优化基础知识解答
有很多的客户问北京嘉纪商正科技有限公司有关SEO网站优化基础知识，为了方便客户的解答，我们将这些知识整理成文章以供读者阅读.
	
	问：什么是死链接
	答：死链接是指不通畅的链接，无法到达的链接。死链接一般是存在这个链接的，但由于各种原因比如由于网站的故障或者服务器的因素这个链接的页面丢失了，导致无法访问的现象。
	
	问：什么是沙盒效应
	沙盒效应只有在谷歌搜索引擎才会出现，即新站在上线之后，一般在谷歌搜索引擎里几个月之内不会有好的排名。
	
	问：什么是桥页
	答：打开A页面，但很快跳转到B页面，这是一种欺骗搜索引擎的作弊行为，会受到处罚的。这是SEO网站优化基础知识中需要注意的一点。
	
	问：什么是网站地图。
	答：网站地图就是把网站的所有内容综合在一起，目的是方便蜘蛛的爬行，相当于给搜索引擎蜘蛛&ldquo;指路&rdquo;的道理。网站地图一般包含栏目和内容说明等。
	
	问：什么是301重定向。
	答：301重定向即301跳转。这种方法与桥页不同，一般情况下对排名没有影响，是在允许的范围内的。这个是SEO网站优化基础知识中比较难处理的一点问题。
	
	问：什么是十一位效应。
	答：十一位效应一般出现在百度，即核心关键词在若干时间段内一直处于第二页的第一位。
	
	问：什么是交叉链接。
	答：比如A和B两个站，A站单链入B站，就是互惠链接的意思。
	
	问：什么是错误链接
	答：错误链接和死链接有些相似，但不同的是，死链接在开始是确实有这个链接的，之后因为各种原因这个链接失效的，而错误链接是直接错误造成的，比如链接名称写错了。
	
	问：什么是伪静态。
	答：伪静态，即不是真的静态。伪静态就是把以动态的网址处理成以html或者htm为结尾的链接。看上去是静态页面的地址，其实是动态的，只不过显示的是静态的地址，目的是方便蜘蛛的抓取内容。
	
	问：什么是404错误页面
	答：404错误页面是当用户请求的链接发生错误的时候，自动返回的错误的提示页面。不能把404页面设置成首页，也不能是绝对的某个地址，这些做法都是不利于seo网站优化的
	
	以上是关于SEO网站优化基础知识解答，希望能帮助到您。